\begin{frame}
  \frametitle{Terminologie}
   $$\{P\}\ C\ \{Q\}$$
  \begin{itemize}
  \item $P$ s'appelle la \textbf{pré-condition}
  \item $Q$ s'appelle la \textbf{post-condition}
  \end{itemize}
  
  \begin{itemize}
  \item Établir $\{P\} C \{Q\}$, c'est établir la \textbf{correction partielle} de $C$.
  \item Correction totale $=$ Terminaison + Correction partielle
  \item La \textbf{correction totale} se note  $[P] C [Q]$
  \end{itemize}
\vfill
\end{frame}
%
\note{%
Dans la notation $\{P\}\ C\ \{Q\}$, on ne se préoccupe pas de savoir
ce qui se passe pendant l'exécution du programme $C$. En revanche, la condition $P$ indique ce qui doit être vérifié avant l'exécution et $Q$ ce qui doit
l'être après.

Plus exactement, cette notation stipule que pour \textbf{garantir} une fin d'exécution
dans l'état $Q$, il faut se placer sous la condition $P$ avant l'exécution.

Si $P$ n'est pas vérifiée, le contrat est rompu, et on ne peut garantir
le résultat de l'exécution. C'est la version informatique de la règle
\{faux $\Bimplies$ n'importe quoi\} (i.e.\ vrai ou faux). 

}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
